<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on the-secret-bit</title>
    <link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on the-secret-bit</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fa-IR</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Mar 2022 23:07:16 +0330</lastBuildDate><atom:link href="https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>gzip</title>
      <link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/gzip/gzip/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 23:07:16 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/gzip/gzip/</guid>
      <description>فهرست  فهرست مقدمه فشرده سازی فایل نگهداری فایل اصلی نمایش جزئیات عملیات فشرده سازی همزمان چند فایل فشرده سازی تمامی فایلهای موجود در دایرکتوری خارج کردن فایل از حالت فشرده خارج کردن چند فایل از حالت فشرده Author or Authors:    مقدمه ابزار gzip برای فشرده سازی فایلها استفاده میشود . این ابزار تقریبا به bzip شبیه است. اما در بحث عملیاتی باهم تفاوت دارند که اگر توضیحات ابزار bzip را خوانده باشید متوجه خواهید شد</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>file</title>
      <link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/file/file/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 21:41:26 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/file/file/</guid>
      <description>فهرست  فهرست مقدمه نمایش نوع فایل نمایش نوع چند فایل به صورت همزمان نمایش نوع تمامی فایلهای موجود در دایرکتوری نمایش محدوده خاصی از فایلها و دایرکتوری ها حالت تعاملی ابزار چاپ محتویات بدون فاصله اضافی Author or Authors    مقدمه از این ابزار برای نمایش نوع فایل ها استفاده میشود. برای مثال زمانی که با فایلی برخورد میکنید که پسوندی ندارد و اصلا نوع فایل مشخص نیست میتواند استفاده از این ابزار کاربردی باشد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ls</title>
      <link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/ls/ls/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 20:52:30 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/ls/ls/</guid>
      <description>فهرست  فهرست مقدمه لیست کردن فایلها و دایرکتوری ها نمایش بر اساس آخرین تغییرات نمایش به صورت خط به خط نمایش تمامی اطلاعات مربوط به فایل و دایرکتوری نمایش فایلهای مخفی ترکیب سوییچ پرطرفدار ابزار Author or Authors    مقدمه ابزار ls برای لیست کردن دایرکتوری ها و فایلهای موجود در یک دایرکتوری به کار میرود .با استفاده از این ابزار و سوییچ های مفیدش میتوانید به سرعت فایلها و دایرکتوری های خود را پیدا کنید.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Locate</title>
      <link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/locate/locate/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 18:47:24 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/locate/locate/</guid>
      <description>فهرست  فهرست مقدمه نکته ی مهم برای استفاده از ابزار جستجوی فایلها خوانایی بهتر هنگام جستجو با ترکیب ابزار با less جستجوی فایلهای با پسوند خاص محدود کردن نتایج خروجی جستجوی فایلها بدون حساسیت روی اسم دیدن تعداد فایل های موجود Author or Authors    مقدمه یکی از سریع ترین و کاربردی ترین ابزارهای سرچ در لینوکس که میتوانید با ترکیب آن با سایر ابزارها به سرعت فایلهای خود را در لینوکس پیدا کنید.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Find</title>
      <link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/find/find/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 21:18:30 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/find/find/</guid>
      <description>فهرست  فهرست مقدمه پیدا کردن فایل جستجو کردن بر اساس نوع پیداکردن فایل ها بر اساس حروف بزرگ و کوچک جستجو کردن بر اساس سطوح دسترسی جستجو بر اساس تاریخ و ساعت پیدا کردن فایل با پسوند خاص پیداکردن فایل با حجم مشخص پیداکردن فایل هایی با چند فرمت مختلف Author or Authors    مقدمه یکی دیگر از ابزارهایی که برای جستجو استفاده میشود ابزار find است .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>paste</title>
      <link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/paste/paste/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 19:01:01 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/paste/paste/</guid>
      <description>فهرست  فهرست مقدمه ادغام سریع دو فایل با یکدیگر استفاده از جدا کننده هنگام ادغام فایل ادغام فایلها به شکل خطی Author or Authors    مقدمه ابزاری که پیش رو دارید برای ادغام فایل ها به کار میرود و کاربرد اصلی آن ادغام فایلها با همدیگر است. با استفاده از ابزار paste و سوییچ های مختلف آن میتوانید به سرعت فایل هایتان را ترکیب کنید .اما بهتر است بدانید که این ابزار در استفاده های روزانه به شما بسیار زیاد کمک خواهد کرد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cut</title>
      <link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/cut/cut/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 15:50:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/cut/cut/</guid>
      <description>فهرست   فهرست مقدمه جداسازی محدوده‌ای از کاراکتر ها جدا کردن کاراکتر ها جدا سازی ستون جدا کردن ستون با استفاده از جداکننده متفاوت ترکیب ابزار ها با یکدیگر Author or Authors     مقدمه ابزارهای بسیار زیادی در سیستم عامل لینوکس وجود دارد که به شما امکان پردازش و فیلتر کردن فایل را میدهند . ابزار cut هم یکی از ابزارهای تحت فرمان برای برش و اعمال تغییرات روی فایل است.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>uniq</title>
      <link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/uniq/uniq/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 14:37:21 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/uniq/uniq/</guid>
      <description>فهرست  فهرست مقدمه حذف کردن کلمات تکراری نمایش تعداد تکرار کلمات در فایل نمایش کلمات تکرار شده در فایل جدا کردن کلمات بر اساس حروف بزرگ مرتب کردن و نمایش تعداد تکرار کلمه با ترکیب ابزار sort Author or Authors    مقدمه یکی از ابزارهای سریع و قدرتمند برای مرتب سازی فایل ها . البته لازم به ذکر است گفته شود که کاربرد اصلی این ابزار حذف کردن کلمات تکراری است !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sort</title>
      <link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/sort/sort/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 20:59:03 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/sort/sort/</guid>
      <description>فهرست  فهرست مقدمه مرتب سازی فایل مرتب سازی فایل به صورت برعکس مرتب سازی فایل های عددی به ترتیب اعداد کوچک به بزرگ مرتب سازی فایل های عددی به ترتیب اعداد بزرگ به کوچک گرفتن خروجی از فایل مرتب شده به فایل جدید چک کردن مرتب بودن فایل و نمایش خطوط نامرتب مرتب سازی فایل و حذف کلمات تکراری Author or Authors    مقدمه فرض کنید فایلی پر از اسم دارید و میخواهید اسامی را بر اساس حروف الفبا مرتب کنید در همچنین شرایطی استفاده از ابزار sort بهترین کار است.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nl</title>
      <link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/nl/nl/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 17:58:20 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/nl/nl/</guid>
      <description>فهرست   فهرست مقدمه نمایش شماره خطوط شماره گذاری خطوط خالی شمارش خطوط از شماره دلخواه نمایش صفر های ابتدایی حین شمارش Author or Authors     مقدمه ابزار nl ابزاری است برای شمارش خطوط . شما میتوانید با استفاده از این ابزار خطوط فایل خود را شمارش کنید . همچنین با ترکیب این ابزار با ابزارهای دیگر میتوانید کارهای مفیدی با این ابزار انجام دهید.
  نمایش شماره خطوط برای شمارش کردن خطوط فایل با استفاده از ابزار nl کافیست دستور را قبل از فایل قرار دهید.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>head</title>
      <link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/head/head/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 16:13:49 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/head/head/</guid>
      <description>فهرست   فهرست مقدمه نمایش فایل با head تغییر مقدار پیش فرض خروجی نمایش مقدار مشخصی از فایل به بایت نمایش خط خاص با ترکیب grep Author or Authors     مقدمه در انگلیسی head به معنای &amp;ldquo;سر&amp;rdquo; میباشد و اینجا هم همین معنی را دارد زیرا ابزار head چند خط ابتدایی فایل را نمایش میدهد . شما میتوانید با استفاده از سوییچ های مختلف ابزار یا ترکیب آن با ابزارهای دیگر از ابزار بهترین استفاده را ببرید.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cat</title>
      <link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/cat/cat/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 19:31:33 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/cat/cat/</guid>
      <description>فهرست  مقدمه خواندن محتویات فایل خواندن فایل از دایرکتوری نمایش خروجی با شمارش خطوط فایل نمایش محتوای چند فایل نشانه گذاری خطوط با $ نمایش خطوط جداشده با Tab الحاق چند فایل به یک فایل Author or Authors    مقدمه اسم ابزار cat مخفف کلمه concatenate به معنی الحاق است. cat برای مشاهده فایلهای text به کار میرود. و همانطور که از نام این ابزار مشخص است، cat برای الحاق کردن چند فایل text مجزا هم مورد استفاده قرار می‌گیرد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cp</title>
      <link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/cp/cp/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 16:28:45 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/cp/cp/</guid>
      <description>فهرست  فهرست مقدمه کپی کردن فایل کپی کردن چندین فایل به یک دایرکتوری کپی کردن یک پوشه دیدن تغییرات Author or Authors:   مقدمه ابزار cp یکی پر استفاده ترین ابزار های کامندلاین است. cp برای کپی کردن فایل ها و دایرکتوری ها استفاده می‌شود.
 کپی کردن فایل برای کپی کردن یک فایل به یک دایرکتوری دیگر، دو آرگومان نیاز است. ارگومان اول منبع و دومین آرگومان مقصد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>wc</title>
      <link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/wc/wc/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 14:57:49 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/wc/wc/</guid>
      <description>فهرست  نمایش تعداد خط
نمایش تعداد کلمات
نمایش تعداد کاراکتر
پایپ | pipe 
نویسنده | نویسندگان
  مرور نام برنامه wc مختصر word count به معنی شمارش کلمات است، این برنامه متنی را از ورودی استاندار می‌خواند و یا لیستی از فایل ها را می‌گیرد و در خروجی با توجه به سوییچ های انتخاب شده تعداد خط های جدید، تعداد کلمات و یا تعداد کاراکتر ها را نمایش می‌دهد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>netcat</title>
      <link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/nc/nc/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 00:06:44 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/nc/nc/</guid>
      <description>فهرست  مرور مفاهیم پیشنیاز درست کردن چت سرور اتصال به یک پورت خاص اسکن کردن پورت banner grabing درست کردن درب پشتی رمزنگاری ارتباط سوییچ های پر استفاده Author or Authors:   مرور ابزار netcat ابزار ساده‌ای است که می‌تواند داده ها را تحت شبکه بنویسد و با بخواند. netcat یک ابزار شبکه است که هکر ها بسیار طرفدار آن‌اند و البته این ابزار با تمامی قابلیت هایش بسیار سبک است.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cron</title>
      <link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/cron/cron/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 17:04:54 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/cron/cron/</guid>
      <description>فهرست   مقدمه زمان بندی با دایرکتوری های کرون زمان بندی با crontab میانبر های زمانی مثال کاربردی نکات نویسنده | نویسندگان    مقدمه ابزار cron یا cron-tab ابزاری برای زمانبندی اجرای برنامه ها در یک زمان و یا بازه زمانی خاص است. مثلا شما مشخص می‌کنید که در روز پنجشنبه ساعت 12 بعد از ظهر یک دستور خاص و یا یک مجموعه دستور در داخل یک فایل اسکریپت اجرا بشه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>wget</title>
      <link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/wget/wget/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 12:27:38 +0430</pubDate>
      
      <guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/posts/wget/wget/</guid>
      <description>فهرست   مقدمه دانلود فایل ذخیره با اسم متفاوت دانلود در پوشه متفاوت دانلود لیستی از فایل های متوالی خروجی دانلود از لیست دانلود ادامه دانلود تلاش مجدد وقفه محدود کردن پهنای باند محدود کردن ترافیک دانلود در پس زمینه میرور کردن سایت نکات پروکسی دانلود فایل با پسونده مشخص     مقدمه  یکی از ابزار های پر استفاده در دانلود فایل است، سال هاست که دانلود منیجر های گرافیکی و پیشرفته وجود دارند اما با اینحال به این دلیل که wget گزینه های پیشرفته ای دارد، هنوز هم بسیار کاربردی و مفید است.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
