<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fundamentals on the-secret-bit</title><link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/fundamentals/</link><description>Recent content in Fundamentals on the-secret-bit</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fa-IR</language><lastBuildDate>Wed, 20 Jul 2022 19:18:18 +0430</lastBuildDate><atom:link href="https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/fundamentals/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Permissions</title><link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/fundamentals/permissions/permissions/</link><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 19:18:18 +0430</pubDate><guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/fundamentals/permissions/permissions/</guid><description>فهرست فهرست مقدمه نمایش دسترسی انواع دسترسی مالکیت دسترسی تغییر دسترسی تغییر دسترسی با اعداد نویسنده یا نویسندگان مقدمه در هر سیستم عاملی مفهومی تحت عنوان سطح دسترسی وجود دارد. برای هر کاربر در یک سیستم عامل سطح دسترسی خاصی تعیین می‌شود که مشخص می‌کند یک کاربر می‌تواند به چه فایل هایی چه نوع دسترسی هایی داشته باشد.
برای مثال شما می‌توانید برای دیگر کاربران سیستم عامل تایین کنید که آیا می‌توانند فایل شما بخوانند و یا ویراش کنند و یا حتی فایل اجرایی شما را اجرا کنند یا خیر.</description></item><item><title>pipe</title><link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/fundamentals/pipe/pipe/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 15:18:37 +0430</pubDate><guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/fundamentals/pipe/pipe/</guid><description>فهرست توضیحات مثال عملی نویسنده یا نویسندگان توضیحات در گنولینوکس یا سیستم عامل های یونیکس بیس شما میتوانید خروجی یک ابزار را با استفاده از ابزاری به نام پایپ به ابزار دیگر انتقال دهید. به شکل تخصصی تر در گنولینوکس ما سه مفهوم ورودی استاندارد خروجی استاندارد و ارور استاندارد رو داریم. زمانی که شما از علامت پایپ ‌| استفاده میکنید در واقع خروجی استاندارد را به ورودی استاندارد یک ابزار دیگر انتقال دادید.</description></item><item><title>environment variables</title><link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/fundamentals/environment-variables/environment-variables/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 01:18:48 +0430</pubDate><guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/fundamentals/environment-variables/environment-variables/</guid><description>فهرست توضیحات تعریف موقت متغییر محیطی تعریف دائمی متغییر محیطی فراخوانی متغییر های محیطی متغییر های محیطی پیشفرض نویسنده یا نویسندگان توضیحات متغییر های محیطی همانند متغییر هایی هستند که در برنامه نویسی استفاده می‌کنیم. اما اگر آشنایی ندارید جعبه‌ خالی‌ای را در نظر بگیرید، شما می‌توانید هر محتوایی را داخل جعبه قرار بدین و هر موقع نیاز شد محتوای آن را بر دارید و یا جایگزین کنید، متغییر ها شبیه به جعبه هایی هستند با نام هایی مشخصل.</description></item><item><title>swap</title><link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/fundamentals/swap/swap/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 01:18:48 +0430</pubDate><guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/fundamentals/swap/swap/</guid><description>فهرست توضیحات نویسنده یا نویسندگان توضیحات در کامپیوتر ها حافظه رم همانند حافظه ssd و hdd محدود است. این محدودیت حافظه هنگام استفاده از یک نرم افزار که به مقدار رم بیشتری احتیاج دارد باعث کرش کردن کامپیوتر شما خواهد شد. زیرا مقدار حافظه لازم برای اجرای یک یا چند برنامه خاص از کل فضای رم کامپیوتر بیشتر است، و در این حالت کامپیوتر دچار کمبود حافظه اصلی شده و در نهایت کرش خواهد کرد.</description></item><item><title>Shebang!</title><link>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/fundamentals/shebang/shebang/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 03:32:45 +0430</pubDate><guid>https://bit-orbit.github.io/the-secret-bit/fundamentals/shebang/shebang/</guid><description>فهرست مقدمه مثال نویسده یا نویسندگان مقدمه در لینوکس ما چیزی به نام shebang داریم که مشخص می‌کنه یک فایل با استفاده از چه مفسری اجرا بشه.
اگر زبان های برنامه نویسی رو به دو دسته تقسیم کنیم، زبان های مفسری و زبان های کامپایلری را خواهیم داشت. زبان های کامپالری مثل C زبان هایی هستند که کدی که شما نوشته‌اید را به زبان ماشین تبدیل می‌کنند. و بعد شما می‌توانید فایل کامپایل شده را اجرا کنید.</description></item></channel></rss>